 16:19,  1 марта 2019
Власти Подмосковья рассказали омасштабной проверке газового оборудования
C целью профилактики чрезвычайных происшествий в Подмосковье проведено около трех тысяч проверок газового оборудования, заявил заместитель председателя регионального правительства Дмитрий Пестов. Его цитирует корреспондент «Ленты.ру» в пятницу, 1 марта.«Выдано уже более 2,5 тысячи предписаний об устранении выявленных нарушений. Наиболее распространенные из них — эксплуатация неисправных газовых плит и газовых колонок», — рассказал Пестов.В пресс-службе правительства добавили, что повышенное внимание специалисты уделяют квартирам, в которых проживают одинокие пожилые людей, граждане с ограниченными возможностями здоровья.Также для снижения риска утечки бытового газа жители переводятся на «умные» газовые счетчики, говорится в сообщении. Приборы нового поколения оснащены запорными клапанами, которые блокируют подачу газа при обнаружении утечки. В настоящий момент новое оборудование установлено у 180 потребителей.В июне прошлого года региональный министр энергетики Леонид Неганов сообщил, что протяженность газовых сетей в регионе превысила длину экватора, область практически полностью газифицирована.
